【立場區家麟】萬人接機：如何向外國朋友講香港故事

// 必須假設你的宣講對象，對香港一竅不通：

我們不要墮進「知識的詛咒」（Curse of Knowledge），因為我們太熟悉香港，容易錯以為別人也明白香港發生什麼事。事實上有好些外國人，甚至不知道香港是一國兩制下，中國一個特別行政區；簡而言之，要強調香港曾經是英國殖民地，擁抱自由、法治，有集會自由，沒有網絡禁言，香港與中國很不同，Hong Kong is not China。

有關香港現況：

有些詞句較為簡潔，例如香港是「中國最後的自由堡壘」（the last battalion of freedom in China）、香港是對抗專制的最前線（the Ground Zero in the war against authoritarian rule）、這場抗爭是大衛對抗巨人歌利亞的故事（David Vs Goliath）；對歐洲人而言，香港有如冷戰時期被孤立的西柏林（West Berlin during the Cold War），這些形容算是簡短易明。

有關香港自由、民主的狀態：

這些是簡單而又真實的形容：我們有所謂的「民主」，有點似伊朗式選舉，但更差（Iranian style，伊朗的總統人選要經過篩選才交民主投票）。香港的「市長」是選舉產生的，但只有 1200 人有資格投票。有關出版自由：香港最大的幾家連鎖書店都是由國家控制的，操控了七至八成的流通量。有關媒體自由：香港最大電視台，由一位共產黨員操控。//

緊急！關於港島東反送中反黑大遊行

推吓先